## `Компоновщик (Composite)`

Компоновщик — это структурный паттерн проектирования, который позволяет сгруппировать множество объектов в древовидную 
структуру, а затем работать с ней так, как будто это единичный объект.

### `Проблема`

Паттерн Компоновщик имеет смысл только тогда, когда основная модель вашей программы может быть структурирована в виде дерева.

Например, есть два объекта: `Продукт` и `Коробка`. `Коробка` может содержать несколько `Продуктов` и других `Коробок` поменьше. 
Те, в свою очередь, тоже содержат либо `Продукты`, либо `Коробки` и так далее.

Теперь предположим, ваши `Продукты` и `Коробки` могут быть частью заказов. 
Каждый заказ может содержать как простые `Продукты` без упаковки, так и составные `Коробки`. 
Ваша задача состоит в том, чтобы узнать цену всего заказа.

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/composite/problem-ru-2x.png)

### `Решение`

Компоновщик предлагает рассматривать `Продукт` и `Коробку` через единый интерфейс с общим методом получения стоимости.

`Продукт` просто вернёт свою цену. `Коробка` спросит цену каждого предмета внутри себя и вернёт сумму результатов.

### `Структура`

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/composite/example-2x.png)

### `Применимость`
 
- Когда вам нужно представить древовидную структуру объектов.
- Когда клиенты должны единообразно трактовать простые и составные объекты.

### `Источники`

- [Подробнее о паттерне на refactoring.guru](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/composite)

- [Реализация на Java](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/composite/java/example)